作為上司或主管既你，點樣同下屬相處同管治

制定全面有效政策管治
評估措施長中短期影響，成效及可行性
務必鞏固自己權力
以防下屬發動政變

屌 姐係無講過野

屌你，當自己係淋病咩

我主張同自己team 嘅手足打成一片
有咩大家open 坦誠分享
做到悶悶地就一齊9 up 下
工作時就認真討論

我主張行貞觀之治

D人話咁既老細好廢 班手足都唔會聽你 HEA 得就HEA
反正你地咁FD 唔會點屌 , 最後手尾都係你自己做返

邊有咁多用人唯才

我淨係要結果

讓黨領導一切

我做過10個人的上司，基本唔使點相處。

只要喺合理嘅interval之下問下要做嘅嘢做成點。

同中秋或做冬之類要自己破費請食番餐

做公營機構
玩白色恐怖

晨時卯時就滲透恐嚇訊息比佢地囉，例如我真係唔想xxx, eg. 延長你proba/減你人工/出警告信etc，好彩多得我乜乜乜乜

又可以晨時卯時同佢地講我會同老闆寫好你
提醒佢地呢度你主場

So good of u

其實係咪代表你個位可有可無變相 D 下屬自己攪 唔洗你

認真答你：
同理心
尋求雙贏
對於期望要表達清晰

你呢個係下屬思維黎

做唔到一個幫到手既上司，都唔好做一個攪鳩下屬，阻住佢做野既上司

如果下屬能力有限 下下要我執手尾
真係好累

梗唔喺。
你要知道你啲下屬亦喺人，即喺會玩鳩你，成日話啲嘢點做，又或者有啲嘢要你做抉擇要孭，你就喺要發揮你經驗實力時候。

如果唔喺，當然第一個要燉冬菇咪就喺我囉。明未？

其實有時都幾煩，你下面射波射得多，你會俾人執。下屬你睇漏瀨嘢[有心無心都好]，你要孭，無得缷，你卸得一鑊，你再卸老細又唔喺白痴，會開始覺得你搞唔掂。

每個人都有 learning path嘅，唔得咪瘋狂加鞭囉，佢挨到有所成長你就多個得力助手，挨唔到嘅自然會走㗎啦

係呀
所以上司咪要俾啲白色恐怖下屬
Remind大家佢先係主場

白色恐怖？你諗多咗。
主要喺同下屬執屎，補鑊。
射波太多就過去勸佢。
勸唔聽無嘢嘅，跟工司政策，唔會乜嘢白色恐怖啲乜乜物物